利物浦擺脫當年「心魔」！終於踢出冠軍相

5年之前，利物浦在英超中碰上車路士，那時紅軍距離英超冠軍咫尺之遙，但遺憾的是紅軍竟然恥辱輸波，就此丟掉了奪冠主動權。

5年之後，利物浦又一次在英超中碰上了車路士，這一次利物浦依然領跑英超積分榜，依然有不小的奪冠機會，這一次，利物浦卻交出了不一樣的答卷。

2014年春天，車路士送給了利物浦近年來最慘痛的一場失利。那個時候，利物浦非常接近英超冠軍，踢車路士之前，利物浦已豪取11連勝，且在積分榜上領先第二名的車路士5分、領先第3名的曼城6分。不過，曼城少踢2場。換句話說，當時車路士已基本退出了冠軍爭奪，曼城是利物浦唯一的對手。

但就是在這場爭冠關鍵戰中，利物浦出現了致命失誤。謝拉特停球失誤，讓丹巴-巴亞（D.Ba）拿到單刀機會，輕鬆破門。隨後韋利安再進一球，徹底殺死了比賽懸念。一場爭冠大戰，以利物浦0-2輸波告終，謝拉特（S.Gerrard）滑倒那一幕，成為了紅軍人心裡無法癒合的傷疤，因為這直接葬送了利物浦那賽季的英超爭冠好局。

有時世間事很奇妙，短短5年之後，利物浦就迎來了復仇的機會。這一次，利物浦遇到的局面幾乎一樣，而對手同樣是車路士。但在這一場，利物浦卻是截然不同的一支球隊。同樣是上半場局勢膠著，同樣是遲遲無法打開局面，但這一次利物浦沒有失誤，相反，頂住壓力的利物浦，反而接連攻破車路士大門，還了車路士一個相同的比數——2-0！

所以，如今的利物浦真不一樣了。紙面上，紅軍陣容放眼全歐也是頂級，攻擊線上擁有沙拿（M.Salah）、文尼（S.Mane）、法明奴（B.Firmino）這樣的超級三叉戟。防守端上有雲迪積克（Virgil van Dijk）、艾利臣（Alisson）這樣的定海神針。攻守俱佳的利物浦，這一次贏下車路士，也就成了順理成章的事情。全場比賽下來，利物浦狂射15腳，而車路士只有區區6腳射門，這就是雙方實力的差異。

更說明利物浦成熟的是，這支球隊的氣質變了。5年前的利物浦心態脆弱，爭冠關鍵戰中掉了鏈子。但如今的利物浦，卻是一支抗壓能力很強的球隊。頂住爭冠壓力，利物浦硬是取得了2-0領先。隨後夏薩特發起猛攻，但利物浦卻在短暫的慌亂之後，又穩住了陣腳，沒有讓到手的3分丟掉，這便是一種成熟。

比賽中還出現了戲劇的一幕，羅拔臣在後場拿球時竟然滑倒，這一幕和謝拉特當年頗為相似，但這一次利物浦的防守球員迅速補防，沒有給車路士可趁之機。如今的利物浦更像一個整體，一部為勝利而戰的機器。

所以，如今的利物浦，越來越具有冠軍相了。強大的紙面實力，配上超強的抗壓能力，相輔相成後化為一股子「贏家氣質」。這樣的利物浦，自然越來越接近冠軍。所以此時此刻，利物浦方算真正跨過了「謝拉特滑倒」的心魔，而助紅軍蛻變的人，自然是高普。接下來高普（J.Klopp）能帶紅軍達到怎樣的高速，我們共同見證。

又gel

又射到成地精
今次想冼低邊個？

等bin

Robertson

過到狼隊先算
車阿鏝獌全部都失分

咁快射到一地都係